\drawwrap{\figrefname{1}}{0.3}{
\begin{tikzpicture}
	\def\h{0.25}
	\def\l{3}
	\fill[pattern = north west lines] (-\l / 2 , - \h) rectangle++(\l / 2, \h);
	\draw (-\l / 2, - \h) rectangle++(\l, \h);
	\draw[->] (-\l / 3, 0.5 * \h) -- ++(2 * \l / 3, 0);
	\node at (0, -\h) [below] {\scriptsize плоскость (вид сбоку)};
	\node at (-\l / 2, - \h / 2) [left] {$A$};
	\node at (\l / 2, - \h / 2) [right] {$A'$};
	\fill[draw] (- \l / 8, 3 * \h) circle(2pt) node[left] {$q$};
\end{tikzpicture}
}
Металлическая плоскость $A A'$ снабжена датчиком, который регистрирует электрический заряд $Q$ ее заштрихованной части (полуплоскости, см рис.~\ref{fig:\figrefname{1}}). Плоскость заземлена, ее размеры велики. Над плоскостью стали медленно перемещать точечный заряд $q$. В результате его взаимодействия с плоскостью электроны металла сложным образом перераспределялись по плоскости. При различных значениях координаты $x$ точечного заряда дан график зависимости показаний датчика $Q(x)$ (см рис.~\ref{fig:\figrefname{2}}). Определить траекторию заряда, если известно, что это некоторый четырехугольник, расположенный в плоскости рисунка. Минимальная высота заряда над плоскостью при движении по данной траектории равна $h_0$.
\answer{}
\tags{город, 11, электростатика, метод изображений}